# TP #6 - Labels et Coverage

> **Objectifs du TP**
> * Afficher les labels build et coverage
>
> **Prérequis**
> Avant de commencer ce TP, vous devez avoir satisfait les prérequis suivants
> * Vous avez validé le TP précédent
>
> **Niveau de difficulté :** Intermédiaire

## Répertoire de travail

Nous allons commencer par nous assurer que nous sommes bien dans notre répertoire de travail `/home/ubuntu/sophie/ci-app`.

```bash
$ cd ~/sophie/ci-app
$ pwd
```

## Création de labels

Nous souhaitons afficher un label de build et un label de couverture des tests unitaires.

Nous allons commencer par ajouter les dépendances suivantes au fichier `requirements.txt`  :

```
coverage==4.5.4
importlib-metadata==0.23
pytest-cov==2.8.1
typed-ast==1.4.1
zipp==0.6.0
```

Ajouter ensuite le bloc `before_script` au jobs ci-dessous et `--cov=./` à la commande `python -m pytest`, comme ceci :

```yaml

PyCodeStyle:
  stage: syntax
  image: $PYTHON3_IMAGE
  before_script:
    - apk add --no-cache gcc musl-dev
  [...]

Pylint:
  stage: syntax
  image: $PYTHON3_IMAGE
  before_script:
    - apk add --no-cache gcc musl-dev
  [...]

Static Code Analysis Tests:
  stage: sast
  image: $PYTHON3_IMAGE
  before_script:
    - apk add --no-cache gcc musl-dev

Launch Unit Tests:
  stage: unittests
  image: $PYTHON3_IMAGE
  before_script:
    - apk add --no-cache gcc musl-dev
  script:
  - pip install -r requirements.txt
  - python -m pytest --junit-xml=pytest-report.xml --cov=./
```

Afin d'ajouter les dépendances, modifier votre `Dockerfile` :

```
FROM python:alpine
LABEL maintainer="T Ki"

ARG APP_VERSION
ENV APP_VERSION=$APP_VERSION

# Add dev tools to build python deps
RUN apk add --no-cache --virtual .build-deps gcc musl-dev           # Ligne ajoutée
# Create and change working directory
WORKDIR /app
# Add application requirements
COPY requirements.txt .
# Install requirements
RUN pip install -r requirements.txt
# Remove dev tools
RUN apk del .build-deps                                             # Ligne ajoutée
# Add application
COPY app.py .
# Create a specific user to run the Python application
RUN adduser -D my-user -u 1000

USER 1000

EXPOSE 8000

# Launch application
ENTRYPOINT ["gunicorn"]
CMD ["-b", "0.0.0.0:8000", "app:APP"]
```

Depuis l'IHM de Gitlab, dans Settings > CI/CD > General pipelines > Test coverage parsing, saisir la regex correspondant à "pytest-cov (Python)" :

```
^TOTAL.+?(\d+\%)$
```

Puis cliquer sur le bouton "Save Changes".

Nous allons ensuite créer un fichier `README.md` à la racine, il faudra y ajouter les lignes suivantes pour ajouter les labels. Il faudra remplacer le namespace par le votre :

```
# ci-app

[![build](https://gitlab.com/<NAMESPACE>/ci-app/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.com/<NAMESPACE>/ci-app/commits/master)
[![coverage](https://gitlab.com/<NAMESPACE>/ci-app/badges/master/coverage.svg)](https://gitlab.com/<NAMESPACE>/ci-app/commits/master)
```

Exemple :

```
# ci-app

[![build](https://gitlab.com/amazin/ci-app/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.com/amazin/ci-app/commits/master)
[![coverage](https://gitlab.com/amazin/ci-app/badges/master/coverage.svg)](https://gitlab.com/amazin/ci-app/commits/master)
```

Soumettez vos changements dans une nouvelle Merge Request :

```
$ git checkout -b add_labels
$ git add README.md .gitlab-ci.yml Dockerfile requirements.txt
$ git commit -m "Ajout de labels"
$ git push origin add_labels
```

Les tests doivent passer sans erreurs.

> Question
>
> - Pourquoi le label coverage affiche t-il `unknown` ? 
>
> Réponse :
> - Le label coverage pointe sur la branche master et non la branche de feature.


## Merge de votre changement

Ce TP est maintenant terminé. Dans un contexte réel il serait temps de demander une revue de votre code à l'un de vos pair.
Dans le cadre de cette formation, vous pouvez "merger" vous même vos changements.

Retournez dans l'interface Gitlab sur votre Merge Request et cliquez sur le bouton "Merge".

Une fois le code mergé et l'exécution du pipeline de master terminé, le label coverage doit afficher la couverture des TU sur le README de la branche master.